#: /content/includes/stories.yaml
msgid "10 sneaky signs you are dehydrated"
msgstr "탈수 증세를 알 수 있는 10가지 미묘한 신호"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "A Pod Races Through the Hyperloop for the First Time"
msgstr "최초의 하이퍼루프 포드 주행 성공하다"

#: /content/includes/home.yaml
msgid "A collaborative effort"
msgstr "협력"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "A faster way to grow your business"
msgstr "비즈니스를 빠르게 성장시킬 수 있는 방법"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid ""
"A growing number of publishers and advertisers are adopting AMP to deliver "
"faster and more engaging content to their users. As your clients embrace the "
"speed of AMP and more users consume content on AMP pages, ensure your "
"business is positioned for the future. Integrate your technology with AMP "
"today."
msgstr ""
"점점 더 많은 수의 게시자와 광고주가 AMP를 채택하여 더 빠르고 매력적인 콘텐츠를 사용자에게 제공합니다. 고객이 AMP의 속도를 수용하고"
" 더많은 사용자가 AMP 페이지에서 콘텐츠를 소비하게 하여, 비즈니스가 미래를 향하게 하십시오. 지금 여러분의 기술을 AMP와 통합하세요."

#: /content/includes/home.yaml
msgid "A path to success"
msgstr "성공으로 가는 길"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "A visual storytelling format for the open web"
msgstr "열린 웹과 함께하는 눈이 즐거운 스토리텔링 포맷"

#: /content/includes/lists.yaml
msgid "AMP Blog"
msgstr "AMP 블로그"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "AMP By Example"
msgstr "AMP By Example"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "AMP Component Library"
msgstr "AMP 컴포넌트 라이브러리"

#: /views/partials/promo_banner.html:5
msgid "AMP Conf 2018. Feb 13/14."
msgstr "2018년 2월 13일~14일, AMP 컨퍼런스 2018."

#: /views/partials/promo_banner.html:8
msgid "AMP Conf."
msgstr "AMP 컨퍼런스"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "AMP Experiments"
msgstr "AMP 실험실"

#: /content/docs/fundamentals/spec/_blueprint.yaml
msgid "AMP HTML Specification"
msgstr "AMP HTML 스펙"

#: /views/amp-ads.html:249
msgid "AMP Landing Page"
msgstr "AMP 방문 페이지"

#: /content/support/faqs/supported-browsers.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@es.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@id.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@zh_CN.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@es.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@id.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@zh_CN.md
msgid "AMP Overview"
msgstr "AMP 살펴보기"

#: /views/amp-ads.html:252
msgid "AMP Page"
msgstr "AMP 페이지"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "AMP Playground"
msgstr "AMP 플레이그라운드"

#: /content/includes/lists.yaml
msgid "AMP Roadmap"
msgstr "AMP 로드맵"

#: /views/partials/promo_banner.html:18
msgid "AMP Roadshows."
msgstr "AMP 로드쇼."

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "AMP Start"
msgstr "AMP Start"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "AMP Status"
msgstr "AMP 상태"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "AMP Validator"
msgstr "AMP 유효성 검사기"

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "AMP components"
msgstr "AMP 컴포넌트"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid ""
"AMP enables your pages to load quickly, keeping your customers engaged as "
"they move through browse and purchase flows. Whether they start their journey"
" on your site or on platforms that link to AMP pages, your users will find a "
"consistently fast experience. A site powered by AMP is a truly mobile-"
"friendly experience that enables your customers to stay engaged with your "
"site."
msgstr ""
"AMP를 사용하면 페이지가 빠르게 로딩되어 탐색 및 구매 절차에서 "
"고객의 이탈을 방지할 수 있습니다. 사용자는 직접 사이트에서 시작할 때와 "
"AMP 페이지로 연결되는 플랫폼에서 시작할 때 모두 일관되게 "
"빠른 환경을 이용하게 됩니다. AMP를 사용하는 사이트는 모바일 친화적인 "
"환경을 제공하므로 고객이 이탈하지 않고 사이트를 이용하게 해 "
"줍니다."

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "AMP for Ad Tech Platforms"
msgstr "광고 기술 플랫폼을 위한 AMP"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "AMP for Advertisers"
msgstr "광고게시자를 위한 AMP"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "AMP for Ecommerce"
msgstr "전자상거래를 위한 AMP"

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "AMP for Publishers"
msgstr "게시자를 위한 AMP"

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"AMP is built thanks to a deep collaboration with thousands of developers, "
"publishers and websites, distribution platforms and tech companies. More than"
" 1.5B AMP pages have been published to date and 100+ leading analytics, ad "
"tech and CMS providers support the AMP format."
msgstr ""
"AMP는 수천명의 개발자, 게시자 및 웹사이트, 유통 플랫폼 및 기술 업체와의 긴밀한 협력 덕에 만들어졌습니다. 현재까지 15억 이상의 "
"AMP 페이지가 게시되었으며 100개 이상의 주요 분석, 광고 기술및 CMS 제공 업체가 AMP 포맷을 지원합니다."

#: /content/learn/about/benefits.yaml /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid ""
"AMP pages typically load in under one second. That means when your target "
"audience lands on an AMP page, they get what they’re looking for in the "
"moment they’re looking for it. The net result -- they’re more likely to be "
"engaged with and receptive to your brand’s messages, and more likely to take "
"the actions you’re guiding them towards like completing a purchase."
msgstr ""
"AMP 페이지는 일반적으로 1초 이내에 로딩됩니다. 즉 타겟 고객이 AMP 페이지에 도달했을 때 원하는 순간에 원하는 정보를 얻게됩니다. "
"이 결과, 브랜드 메시지에 적극적으로 참여하고,구매를 완료하는 등 원하는 행동을 이끌어낼 수 있습니다."

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid ""
"AMP speeds up content, keeping users engaged irrespective of where they start"
" their journey -- on the publisher’s own website or from platforms that link "
"to AMP pages like Twitter, Google and Pinterest. With faster and more secure "
"ads, AMPHTML ads deliver great advertising experiences too, ensuring every "
"interaction with a publisher’s brand is a compelling one."
msgstr ""
"AMP에서는 콘텐츠가 빠르게 로드되므로 게시자의 웹사이트 또는 Twitter, Google, " 
"Pinterest와 같이 AMP 페이지로 연결되는 플랫폼 등 어디에서 행동을 시작하는지에 "
"관계없이 지속적으로 사용자의 관심을 유도할 수 있습니다. 또한 AMP HTML 광고는 " 
"더 빠르고 안전할 뿐 아니라 뛰어난 광고 경험을 제공하므로, 게시자 브랜드와의 모든 " 
"상호작용이 사용자의 흥미를 유발합니다."

#: /content/includes/menu.yaml /content/includes/stories.yaml
msgid "AMP stories"
msgstr "AMP 스토리"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid ""
"AMP stories are built with the same technology used in AMP pages, meaning "
"they’ll load quickly,  while providing users with a smooth experience."
msgstr ""
"AMP 스토리는 AMP를 뒷받침하는 기술을 그대로 사용합니다. 부드럽게 동작하면서도 로딩 속도가 빠릅니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid ""
"AMP stories are part of the open web and can be shared and embedded across "
"sites and apps without being confined to a single ecosystem."
msgstr ""
"AMP 스토리는 열린 웹을 지향합니다. 특정 생태계에 갇히지 않고 어떤 사이트나 앱에서도 공유하거나 임베딩할 수 있습니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid ""
"AMP stories immerse readers in tappable, full-screen content. Building on the"
" possibilities of the AMP project, this format enables the creation of visual"
" content that is fast, open, and user-first."
msgstr ""
"AMP 스토리는 이야기에 몰입하게 합니다. 화면 가득한 페이지를 손끝으로 톡톡 넘기는 사이 이야기에 빠져듭니다. "
"AMP 스토리는 AMP 프로젝트의 무한한 가능성을 보여주는 사례입니다. "
"AMP 스토리는 빠르게 동작하고 어떤 사이트에서도 공유할 수 있도록 열려있으며 "
"독자의 눈이 즐거운 컨텐츠를 쉽게 제작할 수 있게 도와줍니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "AMP story features"
msgstr "AMP 스토리의 특징"

#: /views/amp-ads.html:219 /views/amp-ads.html:246
msgid "AMPHTML Ad"
msgstr "AMPHTML 광고"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "AMPHTML Ads"
msgstr "AMPHTML 광고"

#: /content/docs/ads/amphtml_ads/_blueprint.yaml
msgid "AMPHTML ads"
msgstr "AMPHTML 광고"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"AMPHTML ads are 6x faster than regular ads on AMP pages, making them more "
"viewable, more effective and more likely to perform&nbsp;well."
msgstr ""
"AMP HTML 광고는 AMP 페이지에서 일반 광고보다 6배 빠르기 때문에 "
"조회 가능성이 높고, 더 효과적이며, 더 우수한 성과를 낼 가능성이 높습니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"AMPHTML ads are a creative format built using HTML and CSS, not a new "
"technology. As a result, you can use your existing development resources to "
"create and serve ads that are faster, lighter and more effective. Creative "
"developer tools like Google Web Designer will soon support AMP ads as well."
msgstr ""
"AMP HTML 광고는 HTML과 CSS를 사용하여 제작되는 광고 소재 형식으로, "
"완전히 새로운 기술이 아닙니다. 그러므로 기존의 개발 리소스를 사용하여 더 빠르고 "
"가벼우면서 효과적인 광고를 만들고 게재할 수 있습니다. Google Web Designer와 "
"같은 광고 소재 개발자 도구에서도 곧 AMP 광고가 지원될 예정입니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"AMPHTML ads are a new, better way of building, delivering and measuring ads "
"that  are faster, lighter and more secure. AMPHTML ads are ads built using "
"AMP-HTML and use many of the smart components that make AMP pages fast (like "
"amp-analytics). These ads are only delivered after being validated, ensuring "
"that they’re free of malware. Most of all, these ads can be delivered "
"anywhere on the web, not just on AMP pages."
msgstr ""
"AMP HTML 광고는 빠르고 가벼우며 더욱 안전한 광고를 새롭고 효과적인 방식으로 "
"만들고 게재하고 측정할 수 있게 해 줍니다. AMP HTML 광고는 AMP HTML을 "
"사용하여 제작되는 광고로, AMP 페이지의 속도를 높여주는 여러 스마트 구성요소를 "
"사용합니다(예: amp-analytics). AMP HTML 광고는 유효성을 검사하여 멀웨어가 "
"없는 것으로 확인된 경우에만 게재됩니다. 또한 AMP HTML 광고는 AMP 페이지뿐만 "
"아니라 웹의 모든 위치에 게재할 수 있습니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"AMPHTML ads can serve on both AMP and non-AMP pages so you can build your "
"AMPHTML ad once and deliver a fast, memorable brand experience everywhere."
msgstr ""
"AMP HTML 광고는 AMP 페이지와 AMP가 아닌 페이지에 모두 게재할 수 있으므로 "
"AMP HTML 광고를 한 번만 제작하여 어디서나 빠르게 로드되고 기억에 남는 브랜드 경험을 제공할 수 있습니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"AMPHTML ads need to be validated before they’re served, eliminating the risk "
"of malware and building trust in the brands users are engaging&nbsp;with."
msgstr ""
"AMP HTML 광고는 멀웨어의 위험을 차단하고 사용자와 상호작용 중인 "
"브랜드의 신뢰를 높이기 위해 게재 전에 유효성 검사를 완료해야 합니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"AMPHTML ads represent an opportunity to fix key issues with ad experiences on"
" the web."
msgstr ""
"AMP HTML 광고는 웹상의 광고 경험과 관련된 주요 문제를 해결할 기회를"
" 제공합니다."

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "About"
msgstr "AMP 에 대하여"

#: /content/docs/fundamentals/add_advanced/_blueprint.yaml
msgid "Add advanced AMP features"
msgstr "고급 AMP 기능 추가하기"

#: /content/includes/latest.yaml
msgid "Add to Calendar"
msgstr "캘린더에 추가하기"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid ""
"Adopting the AMP format allows you to retain your own branding and tooling "
"while taking advantage of AMP's optimized web components. You can use CSS to "
"customize your styling, dynamic data to fetch the freshest data where needed,"
" and A/B testing to experiment and build the best possible user experience "
"for your customers."
msgstr ""
"AMP 형식을 사용하면 자체 브랜드 메시지와 도구를 그대로 사용하면서 "
"AMP의 최적화된 웹 구성요소를 활용할 수 있습니다. 또한 CSS를 사용하여 "
"스타일을 맞춤설정하고, 동적 데이터를 사용하여 필요한 최신 데이터를 가져오고, "
"A/B 테스트를 통해 고객을 위한 최적의 사용자 환경을 실험하고 구축할 수 "
"있습니다."

#: /content/includes/who.yaml
msgid "Ads"
msgstr "광고"

#: /content/reference/components/ads-analytics/_blueprint.yaml
msgid "Ads & Analytics - AMP components"
msgstr "광고 & 애널리틱스 - AMP 컴포넌트"

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "Ads & analytics"
msgstr "광고 & 애널리틱스"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "Adtech success stories"
msgstr "광고기술 성공 사례"

#: /content/learn/case-studies/category/advertisers.md
msgid "Advertisers"
msgstr "광고게시자"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Advertisers:<br>Drive campaign ROI"
msgstr "광고주:<br>캠페인 ROI 향상"

#: /content/docs/ads.md /content/docs/ads/_blueprint.yaml
msgid "Advertising"
msgstr "광고"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"All ad content delivered by Firebolt for AMPHTML ads is cryptographically "
"signed to ensure that it meets the required format and security standards. "
"Signed ads reduce the risk of malware and increase confidence in ads for "
"consumers."
msgstr ""
"Firebolt에서 AMP HTML 광고를 위해 게재하는 모든 광고 콘텐츠는 필수 형식 "
"및 보안 기준을 충족할 수 있도록 암호화된 방식으로 서명됩니다."
"서명된 광고는 멀웨어 위험 요소를 줄이고 소비자로부터 광고의 신뢰도를 "
"높입니다."

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "Amplify your impact"
msgstr "효과를 증폭시키세요"

#: /content/learn/overview.yaml /content/learn/overview@ar.yaml
#: /content/learn/overview@es.yaml /content/learn/overview@fr.yaml
#: /content/learn/overview@id.yaml /content/learn/overview@it.yaml
#: /content/learn/overview@ja.yaml /content/learn/overview@ko.yaml
#: /content/learn/overview@pt_BR.yaml /content/learn/overview@ru.yaml
#: /content/learn/overview@tr.yaml /content/learn/overview@zh_CN.yaml
msgid "An open source effort to improve the content ecosystem for everyone."
msgstr "모두를 위해 콘텐츠 생태계를 개선하는 오픈소스 프로젝트."

#: /content/docs/analytics.md /content/docs/analytics/_blueprint.yaml
#: /content/includes/who.yaml
msgid "Analytics"
msgstr "애널리틱스"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Apple Cider Vinegar is the Magic Potion You Need in Your Life"
msgstr "사과 식초는 삶에 꼭 필요한 신비의 약입니다"

#: /content/includes/who.yaml
msgid "Audio/Video"
msgstr "오디오/비디오"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid "Benefits"
msgstr "이점"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Better ads on a faster web."
msgstr "더 빠른 웹에서 개선된 광고를 게시하세요."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Black Panther"
msgstr "블랙 팬서"

#: /content/includes/latest.yaml /content/includes/menu.yaml
#: /content/latest/blog-ads/_blueprint.yaml /content/latest/blog/_blueprint.yaml
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"Boost campaign performance and drive engagement with ads that are 6x faster "
"and 3x lighter. Build your creatives with <a "
"href='https://github.com/ampproject/amphtml/blob/master/extensions/amp-a4a"
"/amp-a4a-format.md'>AMP HTML</a> or work with a technology provider that "
"already supports AMPHTML ads."
msgstr ""
"6배 빠르고 3배 더 가벼운 광고로 캠페인 실적을 높이고 참여를 유도해 보세요. "
"<a href='https://github.com/ampproject/amphtml/blob/master/extensions/amp-a4a"
"/amp-a4a-format.md'>AMP HTML</a>을 사용하여 광고 소재를 제작하거나 "
"이미 AMP HTML 광고를 지원하는 기술 제공업체와 "
"협력해 보세요."

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "Boost your campaign performance with AMPHTML ads"
msgstr "AMP HTML 광고로 캠페인 실적 높이기"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Brand Guidelines"
msgstr "브랜드 가이드라인"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Build an AMP story"
msgstr "AMP 스토리 제작하기"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "Build for a sustainable future"
msgstr "미래 지향적이고 안정적인 구축"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Build immersive experiences with AMP stories."
msgstr "깊이 빠져들게 만드는 AMP 스토리 제작하기"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Build once, serve everywhere."
msgstr "단 한번의 빌드를 통해 어디에나 서비스하세요."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Build your AMPHTML ad today"
msgstr "지금 바로 AMP HTML 광고 만들기"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid ""
"Building AMP pages is simple and straightforward. You can often convert your "
"entire archive in days especially if you use a popular CMS such as Wordpress "
"and Drupal. Your teams do not need any special skills nor worry about "
"optimizing your code for each distribution platform as the AMP format is "
"fully portable and AMP pages are consistently fast no matter how a user gets "
"to them."
msgstr ""
"AMP 페이지를 만드는 과정은 단순하고 직관적입니다. 특히 Wordpress나 "
"Drupal과 같은 인기 CMS를 사용하는 경우에는 전체 보관 파일을 며칠 만에 "
"변환할 수도 있습니다. 팀에 특별한 기술이 필요하지 않으며 배포 플랫폼별로 "
"코드를 최적화할 걱정은 하지 않아도 됩니다. AMP 형식은 모든 플랫폼에서 사용할 수 "
"있으며 AMP 페이지는 사용자가 페이지에 어떻게 도착했는지와 관계없이 항상 빠르게 "
"로드됩니다."

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid ""
"Building AMP pages is simple and straightforward. You can often convert your "
"entire archive in days especially if you use a popular CMS such as Wordpress "
"and Drupal. Your teams do not need any special skills nor worry about "
"optimizing your code for each distribution platform as the AMP format is "
"fully portable and AMP pages are consistently fast no matter how a user gets "
"to them.  Similarly, AMPHTML ads may be built once and run across all pages, "
"including non-AMP pages."
msgstr ""
"AMP 페이지를 만드는 과정은 단순하고 직관적입니다. 특히 Wordpress나 "
"Drupal과 같은 인기 CMS를 사용하는 경우에는 전체 보관 파일을 며칠 만에 "
"변환할 수도 있습니다. 특별한 기술이 없는 팀에서도 쉽게 작업할 수 있으며 "
"베포 플랫폼별 코드 최적화를 걱정할 필요가 없습니다. AMP 형식은 모든 플랫폼에서 사용할 수 "
"있으며 AMP 페이지는 사용자의 페이지 도달 경로에 상관 없이 항상 빠르게 "
"로드됩니다. 마찬가지로 AMP HTML 광고를 한 번만 제작하면 AMP가 아닌 페이지를 "
"포함한 모든 페이지에 게재할 수 있습니다."

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Building the future web, together."
msgstr "함께 앞으로의 웹을 만들어 나갑니다."

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid ""
"Building the right ad, landing page or web content takes time. With AMPHTML "
"ads, your ads can serve on both AMP and non-AMP pages, meaning you can build "
"your AMPHTML ads once and deliver a memorable brand experience everywhere. "
"Similarly, AMP pages can be built once and distributed across a wide variety "
"of distribution platforms simultaneously."
msgstr ""
"적절한 광고, 방문 페이지 또는 웹 콘텐츠를 제작하는 데는 시간이 필요합니다. AMP HTML "
"광고를 사용하면 AMP 페이지와 AMP가 아닌 페이지 모두에서 광고를 게재할 수 있으며, "
"AMP HTML 광고를 한 번만 제작하여 어디서나 기억에 남을 만한 브랜드 경험을 제공할 수 있습니다. "
"마찬가지로 AMP 페이지를 한 번만 만들면 다양한 배포 플랫폼에 걸쳐 동시에 "
"페이지를 배포할 수 있습니다."

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid ""
"Building the right landing page, ad, or web content takes time. AMP pages can"
" be built once and distributed across a wide variety of distribution "
"platforms simultaneously. With AMPHTML Ads, your ads can serve on both AMP "
"and non-AMP pages, meaning you can build your ads once and deliver a "
"memorable brand experience everywhere."
msgstr ""
"적절한 광고, 방문 페이지 또는 웹 콘텐츠를 제작하는 데는 시간이 필요합니다. AMP HTML "
"광고를 사용하면 AMP 페이지와 AMP가 아닌 페이지 모두에서 광고를 게재할 수 있으며, "
"AMP HTML 광고를 한 번만 제작하여 어디서나 기억에 남을 만한 브랜드 경험을 제공할 수 있습니다. "
"마찬가지로 AMP 페이지를 한 번만 만들면 다양한 배포 플랫폼에 걸쳐 동시에 "
"페이지를 배포할 수 있습니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Builds on top of AMP’s component library to support features like analytics"
msgstr "AMP 컴포넌트 라이브러리를 그대로 적용하여 애널리틱스 등의 기능을 지원"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid ""
"By building AMP pages, you are able to take bring the speed of AMP to your "
"users. With faster loading times, many retailers see higher conversions and "
"higher engagement. And we’ve seen that users are more willing to return to a "
"e-commerce site that performs well. Whether you’re a smaller store or a "
"larger marketplace, AMP can help you make the sale."
msgstr ""
"AMP 페이지를 제작하면 사용자에게 AMP의 빠른 속도를 제공할 수 있습니다. "
"빠른 로드 시간 덕분에 많은 업체에서 높은 전환율과 참여율을 기록하고 "
"있습니다. 또한 사용자는 성능이 우수한 전자상거래 사이트를 다시 방문할 가능성이 "
"더 큰 것으로 확인됩니다. 소규모 상점을 운영하든 대규모 시장에서 경쟁하든"
"AMP를 사용하면 실적을 높이는 데 도움이 됩니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid ""
"By expanding to visually fill readers’ screens, AMP stories offer creative "
"opportunities for storytelling, with flexibility in design. The tappable "
"experience can be used to create engaging stories."
msgstr ""
"AMP 스토리는 독자의 화면을 꽉 채우는 방식으로 디자인의 유연성을 제공하며 독창적인 이야기를 전달하도록 도와줍니다. 손끝으로 두드리며 동작하는 탭방식의 경험은 스토리에 재미를 더합니다."

#: /content/includes/who.yaml
msgid "CMS"
msgstr "CMS"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "CNN"
msgstr "CNN"

#: /content/includes/menu.yaml /content/learn/case-studies.html
#: /content/learn/case-studies/category/_blueprint.yaml
#: /content/learn/case-studies@es.html /content/learn/who/ecommerce.yaml
#: /views/about-casestudies.html:12
msgid "Case Studies"
msgstr "사례 연구"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Check out AMP stories on the web"
msgstr "웹에서 AMP 스토리를 확인해보세요"

#: /content/support/developer.md
msgid "Community Resources"
msgstr "커뮤니티 리소스"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Components"
msgstr "컴포넌트"

#: /content/includes/who.yaml
msgid "Content Platforms"
msgstr "콘텐츠 플랫폼"

#: /content/docs/contribute.md /content/docs/contribute/_blueprint.yaml
msgid "Contribute"
msgstr "기여"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid ""
"Conversions fall by 12 percent for every extra second a webpage takes to "
"load. If you want people to engage with your brand and increase your sales "
"and the performance of your campaigns, you have to speed things up. AMP "
"offers a way for you to give users a faster experience everywhere -- on ads, "
"landing pages or your entire website."
msgstr ""
"웹페이지가 로드되는 데 1초가 더 걸릴 때마다 전환율은 12%씩 떨어집니다. 사람들이 "
"브랜드와 소통하도록 유도하고 캠페인의 판매 및 실적을 늘리고 싶다면 "
"페이지가 로드되는 속도를 높여야 합니다. AMP는 광고, 방문 페이지 또는 "
"전체 웹사이트 등 어디에서나 사용자에게 더 빠른 환경을 제공합니다."

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid ""
"Conversions fall by 12&#37; for every extra second a webpage takes to load. "
"If you want people to engage with your brand and improve the performance of "
"your campaigns, you have to speed things up. AMP offers a way for you to give"
" users a faster experience everywhere -- on ads, landing pages or your entire"
" website."
msgstr ""
"웹페이지가 로드되는 데 1초 더 걸릴 때마다 전환수가 12&#37; 하락합니다. 내 브랜드에 관심과 참여를 유도하고 캠페인 실적을 개선하고"
" 싶다면 속도를 높여야 합니다. AMP는 사용자가 광고, 방문 페이지, 전체 웹사이트 등 어디서나 더 빠른 경험을 할 수 있게 만드는 "
"방법을 제공합니다."

#: /content/docs/fundamentals/converting/_blueprint.yaml
msgid "Convert HTML to AMP"
msgstr "HTML을 AMP로 전환"

#: /content/docs/getting_started/create/_blueprint.yaml
msgid "Create Your First AMP Page"
msgstr "첫번째 AMP 페이지 만들기"

#: /content/docs/interaction_dynamic/login_requiring/_blueprint.yaml
msgid "Create a login-requiring AMP page"
msgstr "로그인이 필요한 AMP 페이지 만들기"

#: /content/docs/design/visual_story/_blueprint.yaml
msgid "Create a visual AMP Story"
msgstr "시각적 AMP 스토리 작성하기"

#: /content/docs/ads/amphtml_ads/create_amphtml_ad/_blueprint.yaml
msgid "Create an AMPHTML ad"
msgstr "AMPHTML 광고 만들기"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Create fast, user-friendly ecommerce experiences"
msgstr "빠르고 사용자 친화적인 전자상거래 환경 만들기"

#: /content/docs/interaction_dynamic/interactivity/_blueprint.yaml
msgid "Create interactive AMP pages"
msgstr "대화형 AMP 페이지 만들기"

#: /content/learn/case-studies.html
#: /content/learn/case-studies/category/advertisers.md
#: /content/learn/case-studies/category/ecommerce.md
#: /content/learn/case-studies/category/publishers.md
#: /content/learn/case-studies@es.html
msgid "Create your first AMP page"
msgstr "첫번째 AMP 페이지 만들기"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Create your first ecommerce page in AMP."
msgstr "AMP로 첫 번째 전자상거래 페이지를 만들어 보세요."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Dane Knecht"
msgstr "Dane Knecht"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"Deliver a fast and compelling ad experience that users appreciate and "
"advertisers value. Ad servers and technology platforms like DoubleClick and "
"Triplelift already allow you to traffic AMPHTML ads. Reach out to your "
"account manager to get started."
msgstr ""
"사용자가 좋아하고 광고주에게 가치를 전달하는 빠르고 눈길을 끄는 광고 "
"경험을 제공하세요. DoubleClick과 Triplelift 등의 광고 서버 및 기술 플랫폼에서는 "
"이미 AMP HTML 광고 트래피킹을 허용하고 있습니다. 계정 관리자에게 문의하여 "
"시작하세요."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Deliver better, faster experiences at every touch point."
msgstr "모든 접점에서 한층 더 효과적이고 빠른 경험을 선사합니다."

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Demos"
msgstr "데모"

#: /content/docs/design.md /content/docs/design/_blueprint.yaml
msgid "Design & Layout"
msgstr "디자인 및 레이아웃"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@es.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@ko.yaml
msgid "Design Principles"
msgstr "설계 원칙"

#: /content/includes/menu.yaml /content/support/developer.md
#: /content/support/developer/_blueprint.yaml
msgid "Developer Support"
msgstr "개발자 지원"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Discover more success stories with AMP."
msgstr "더 많은 AMP 성공사례를 찾아보세요."

#: /content/docs/_blueprint.yaml /content/docs/build.md /content/includes/menu.yaml
msgid "Docs"
msgstr "문서"

#: /content/includes/events.yaml
msgid "Don't miss AMP Events"
msgstr "AMP 이벤트를 놓치지 마세요"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid "Don’t break the web."
msgstr "웹을 분할하지 마세요."

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid "Don’t design for a hypothetical faster future browser."
msgstr "막연한 미래 속도의 브라우저에 맞춰 만들지 마세요."

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"Don’t introduce components or features to AMP that can’t reliably run at "
"60fps or hinder the instant load experience on today’s most common mobile "
"devices."
msgstr ""
"60fps에 안정적으로 실행되지 않거나 현재 가장 널리 사용되는 휴대기기에서 즉각적인 로드 경험을 저해하는 구성요소나 기능은 AMP 에 "
"사용하지 마세요."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Doug Parker, Vice President of Digital Design"
msgstr "Doug Parker, 디지털 디자인 부문 부사장"

#: /views/case-study.html:45
msgid "Download PDF Case study"
msgstr "사례 연구 PDF 다운로드"

#: /content/reference/components/dynamic-content/_blueprint.yaml
msgid "Dynamic Content - AMP components"
msgstr "동적 콘텐츠 - AMP 컴포넌트"

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "Dynamic content"
msgstr "동적 콘텐츠"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"E.g. don’t integrate things on the client side, just because that is easier, "
"when the user experience would be better with a server side integration."
msgstr "예: 더 쉽다고 해서 고객 측에서 통합하지 마세요. 사용자 경험은 서버 측에서 통합했을 때 더 낫습니다."

#: /content/learn/case-studies/category/ecommerce.md
msgid "Ecommerce"
msgstr "전자상거래"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid ""
"Ecommerce sites choosing to adopt AMP can still maintain their own branding "
"and tooling. We have over 40 embed and analytics integrations to take "
"advantage of and more can be built. You can use CSS to customize your "
"styling, dynamic data to fetch the freshest data where needed, and A/B "
"testing to experiment and build the best possible user experience for your "
"customers."
msgstr ""
"AMP를 채택한 전자상거래 사이트는 계속해서 자체 브랜드 메시지와 "
"도구를 사용할 수 있습니다. 40개가 넘는 삽입 및 분석 통합을 활용할 수 "
"있으며 더 많은 콘텐츠를 제작할 수 있습니다. 또한 CSS를 사용하여 "
"스타일을 맞춤 설정하고, 동적 데이터를 사용하여 필요한 최신 데이터를 가져오고, "
"A/B 테스트를 통해 고객을 위한 최적의 사용자 환경을 실험하고 구축할 수 "
"있습니다."

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Ecommerce success stories"
msgstr "전자상거래 성공사례"

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "Enable compelling, consistently fast experiences"
msgstr "강력하고 일관성있는 빠른 경험 제공"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Enriches storytelling through animations and tappable interactions"
msgstr "애니메이션과 탭 동작을 통해 이야기를 풍성하게 만듦"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"Ensure that if AMP has outages or problems it doesn’t hurt the rest of the "
"web. That means if the Google AMP Cache, the URL API or the library fails it "
"should be possible for websites and consumption apps to gracefully degrade. "
"If something works with an AMP cache it should also work without a cache."
msgstr ""
"AMP가 중단되거나 문제가 발생하더라도 웹의 나머지 부분에 영향을 미치지 않도록 합니다. 즉, Google AMP 캐시, URL API "
"또는 라이브러리가 실행되지 않는 경우 웹사이트 및 소비 앱의 성능이 단계적으로 저하될 수 있어야 합니다. AMP 캐시와 함께 실행되는 것은"
" 캐시가 없을 때도 실행되어야 합니다."

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid ""
"Even the most memorable creative won’t serve its purpose if the ad is slow "
"and disruptive for a user. AMPHTML ads are a new way of building ads, making "
"them as fast as AMP pages to ensure your ads do what they’re meant to do and "
"deliver the value you’re looking for."
msgstr ""
"아무리 눈길을 끄는 광고 소재라도 광고의 속도가 느리고 사용자에게 방해가 된다면 "
"목적을 달성할 수 없습니다. AMP HTML 광고는 새로운 광고 제작 방식으로, 광고가 AMP "
"페이지만큼 빠르게 동작하도록 함으로써 의도한 성과를 달성하고 원하는 가치를 "
"얻을 수 있도록 해 줍니다."

#: /content/includes/latest.yaml /content/includes/menu.yaml
#: /content/latest/list-event.html
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Examples"
msgstr "예제"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Experimental features"
msgstr "실험적 기능"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Explore live code samples and demos."
msgstr "라이브 코드 샘플과 데모를 살펴보세요."

#: /content/includes/menu.yaml /content/support/faqs.md
#: /content/support/faqs/_blueprint.yaml
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Fast"
msgstr "빠른 속도"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Faster ads drive better&nbsp;performance"
msgstr "빠른 광고는 우수한 실적을 불러옵니다."

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Flexibility and Results"
msgstr "유연성과 결과"

#: /content/includes/latest.yaml
msgid "Follow AMP"
msgstr "AMP 팔로우"

#: /content/includes/latest.yaml
msgid "Follow us on Twitter"
msgstr "트위터에서 팔로우하기"

#: /content/docs/fundamentals.md /content/docs/fundamentals/_blueprint.yaml
msgid "Fundamentals"
msgstr "기초"

#: /content/includes/stories.yaml /content/learn/about/benefits.yaml
#: /content/learn/showcases.html /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Get Started"
msgstr "시작하기"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "Get Started Building"
msgstr "구현 시작하기"

#: /content/includes/doc.yaml
msgid "Get in touch"
msgstr "연락 취하기"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@es.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@ko.yaml
msgid "Get started building"
msgstr "구현 시작하기"

#: /content/includes/home.yaml /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "Get started with AMP"
msgstr "AMP 로 시작하기"

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Get the latest news and tips from our newsletter:"
msgstr "뉴스레터로 최신 뉴스와 도움말을 받아 보세요:"

#: /content/docs/getting_started.md /content/docs/getting_started/_blueprint.yaml
msgid "Getting Started"
msgstr "시작하기"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Grab ready-made design templates."
msgstr "미리 준비된 디자인 템플릿을 사용하세요."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Greg Manifold, Design Director"
msgstr "Greg Manifold, 디자인 디렉터"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "Grow engagement and increase conversions with faster experiences"
msgstr "더 고성능에 대한 경험을 통해 참여와 전환율을 확대하세요."

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Guides & Tutorials"
msgstr "가이드 및 자습서"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Harry & Meghan A to Z"
msgstr "Harry & Meghan의 모든 것"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Head of Product Strategy, Cloudflare"
msgstr "Cloudflare 제품 전략 담당자"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Hearst"
msgstr "Hearst"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"Heavy and unpredictable ad experiences slow down the page, cost users money, "
"and can hurt your brand. AMPHTML ads are 3x lighter and the AMP framework "
"guarantees that these ads only behave as intended so users always have a "
"positive experience with your&nbsp;brand."
msgstr ""
"무겁고 예측할 수 없는 광고 경험은 페이지의 속도를 느리게 하고, 사용자의 비용을 발생시키며, "
"브랜드에 부정적인 영향을 줄 수 있습니다. AMP HTML 광고는 3배 더 가볍습니다. 또한 "
"AMP 프레임워크는 이러한 광고가 의도한 대로 작동하도록 만들기 때문에 사용자는 항상 "
"브랜드에 관한 긍정적인 경험을 하게 됩니다."

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Higher Performance and Engagement"
msgstr "더 빠른 성능과 인게이지먼트"

#: /content/includes/menu.yaml /content/learn/about-how.yaml
#: /content/learn/about-how@ar.yaml /content/learn/about-how@es.yaml
#: /content/learn/about-how@fr.yaml /content/learn/about-how@id.yaml
#: /content/learn/about-how@it.yaml /content/learn/about-how@ja.yaml
#: /content/learn/about-how@ko.yaml /content/learn/about-how@pt_BR.yaml
#: /content/learn/about-how@ru.yaml /content/learn/about-how@tr.yaml
#: /content/learn/about-how@zh_CN.yaml
msgid "How AMP Works"
msgstr "AMP 는 어떻게 동작하는가"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "How AMP can help ecommerce"
msgstr "AMP가 전자상거래에 도움이 되는 방식"

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "How AMP can help publishers"
msgstr "어떻게 AMP가 게시자들을 도울 수 있을까요"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid "How AMP can help you"
msgstr "AMP 활용 방법"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "How College Football Playoff Rankings Actually Work"
msgstr "대학 미식축구 플레이오프(CFP) 랭킹의 실제 작동 원리"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "If it’s not instant, it’s not fast enough."
msgstr "즉시 로딩되지 않는다면 충분한 성능이 아닙니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Immersive"
msgstr "몰입감"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Improve conversions with fast, user-friendly experiences."
msgstr "빠르고 사용자 친화적인 환경으로 전환을 개선하세요."

#: /content/learn/about/benefits.yaml /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "Improve user engagement with fast, compelling experiences."
msgstr "빠르고 매력적인 경험으로 사용자의 참여를 복돋아줍니다"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "Increase your reach"
msgstr "범위를 확장하세요"

#: /content/docs/integration/_blueprint.yaml
msgid "Integrate with AMP"
msgstr "AMP와 통합하기"

#: /content/docs/integration.md
msgid "Integration"
msgstr "완성"

#: /content/docs/interaction_dynamic.md
msgid "Interactivity & Dynamic content"
msgstr "상호 작용 및 동적 콘텐츠"

#: /content/docs/interaction_dynamic/_blueprint.yaml
msgid "Interactivity & dynamic content"
msgstr "상호 작용 및 동적 콘텐츠"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Join Today"
msgstr "지금 가입하기"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"Join a growing ecosystem of publishers, advertisers and technology platforms "
"serving faster, lighter and more effective ads."
msgstr "점차 확대 중인 게시자, 광고주, 기술 플랫폼의 생태계에 동참하세요. 더욱 빠르고 가벼우며 효과적인 광고를 게재할 수 있습니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Kavata Mbondo"
msgstr "Kavata Mbondo"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid "Keep your audience engaged"
msgstr "잠재고객의 참여 유도하기"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "Keep your audience engaged with AMP pages"
msgstr "잠재 고객이 AMP 페이지에 관심을 갖도록 합니다."

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "Layout"
msgstr "레이아웃"

#: /content/reference/components/layout/_blueprint.yaml
msgid "Layout - AMP components"
msgstr "레이아웃 - AMP 컴포넌트"

#: /content/learn/_blueprint.yaml
msgid "Learn"
msgstr "알아보기"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml /views/partials/grid-card.html:28
msgid "Learn More"
msgstr "더 알아보기"

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Learn about AMP"
msgstr "AMP 에 대해 알아보기"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid ""
"Learn more about AMPHTML ads and building AMP pages for your campaigns and "
"website."
msgstr ""
"AMP HTML 광고 및 캠페인과 웹사이트에 사용할 AMP 페이지를 만드는 방법을 "
"자세히 알아보세요."

#: /content/learn/about-how.yaml /content/learn/about-how@ar.yaml
#: /content/learn/about-how@es.yaml /content/learn/about-how@fr.yaml
#: /content/learn/about-how@id.yaml /content/learn/about-how@it.yaml
#: /content/learn/about-how@ja.yaml /content/learn/about-how@ko.yaml
#: /content/learn/about-how@pt_BR.yaml /content/learn/about-how@ru.yaml
#: /content/learn/about-how@tr.yaml /content/learn/about-how@zh_CN.yaml
msgid "Learn who uses AMP"
msgstr "누가 AMP 를 사용하는 지 살펴봅시다"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Lighter ads lead to better ad&nbsp;experiences"
msgstr "가벼운 광고는 만족스러운 광고 경험으로 이어집니다."

#: /content/learn/about/benefits.yaml /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Maintain flexibility and control"
msgstr "유연성과 제어 기능 유지"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Mashable"
msgstr "Mashable"

#: /content/learn/who/advertisers.yaml
msgid "Maximize ROI everywhere"
msgstr "어디서나 ROI 를 극대화하세요"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Maximize sales"
msgstr "판매 극대화"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid "Maximize your ROI"
msgstr "ROI 극대화"

#: /content/learn/about/benefits.yaml /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid "Maximize your revenue"
msgstr "수익 극대화하기"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"Maximize your revenue and build for the future by offering your customers a "
"fast, light and secure ad experience. <a "
"href='https://github.com/ampproject/amphtml/blob/master/extensions/amp-a4a"
"/amp-a4a-format.md'>Join</a> the AMP Project today."
msgstr ""
"고객에게 빠르고 가볍고 안전한 광고 경험을 제공하여 수익을 극대화하고 "
"향후 마케팅 목표를 달성하세요. 지금 바로 AMP 프로젝트에 "
"<a href='https://github.com/ampproject/amphtml/blob/master/extensions/amp-a4a/"
"amp-a4a-format.md'>참여</a>하세요."

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "Media"
msgstr "미디어"

#: /content/reference/components/media/_blueprint.yaml
msgid "Media - AMP components"
msgstr "미디어 - AMP 컴포넌트"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Meredith"
msgstr "Meredith"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Mic"
msgstr "Mic"

#: /content/includes/events.yaml
msgid "More Past Events"
msgstr "이전 이벤트 더보기"

#: /content/docs/media.md
msgid "Multimedia & Animations"
msgstr "멀티미디어 및 애니메이션"

#: /content/docs/media/_blueprint.yaml
msgid "Multimedia & animations"
msgstr "멀티미디어 및 애니메이션"

#: /content/includes/doc.yaml
msgid "Need more help?"
msgstr "도움이 더 필요한가요?"

#: /views/partials/promo_banner.html:15
msgid "New AMP Roadshows."
msgstr "새로운 AMP 로드쇼"

#: /content/pages/home.html:37 /content/pages/home.html:81
msgid "New Video"
msgstr "새 비디오"

#: /content/pages/home.html:37 /content/pages/home.html:81 /views/amp-ads.html:406
#: /views/amp-ads.html:441
msgid "News"
msgstr "뉴스"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Newsletter"
msgstr "뉴스레터"

#: /content/support/faqs/supported-browsers.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@es.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@id.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@zh_CN.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@es.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@id.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@zh_CN.md
msgid "Next FAQ"
msgstr "다음 FAQ"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid "No whitelists."
msgstr "허용 목록은 없습니다."

#: /content/learn/showcases.html
msgid "Noteworthy AMP pages on the web, using key AMP features."
msgstr "주요 AMP 기능을 사용한 주목할 만한 AMP 페이지 "

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid "Only do things if they can be made fast."
msgstr "높은 속도가 가능할 때만 실행하십시오."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Open"
msgstr "열린 생태계"

#: /content/pages/404.html
msgid "Page not Found (404)"
msgstr "페이지를 찾을 수 없음(404)"

#: /content/includes/events.yaml /content/includes/lists.yaml
#: /content/latest/list-past-event.html
msgid "Past Events"
msgstr "이전 이벤트"

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "Presentation"
msgstr "프리젠테이션"

#: /content/reference/components/presentation/_blueprint.yaml
msgid "Presentation - AMP components"
msgstr "프리젠테이션 - AMP 컴포넌트"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "President &amp; Co-Founder, Triplelift"
msgstr "Triplelift 사장 겸 공동창립자"

#: /views/case-study.html:54
msgid "Previous Posts"
msgstr "이전 게시글"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"Prioritise things that improve the user experience – but compromise when "
"needed."
msgstr "사용자 경험을 개선할 수 있는 작업을 우선하되, 필요한 경우 성능을 낮춥니다."

#: /views/partials/footer.html:18
msgid "Privacy"
msgstr "개인정보"

#: /content/learn/case-studies/category/publishers.md
msgid "Publishers"
msgstr "게시자"

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"Publishers and advertisers can decide how to present their content and what "
"technology vendors to use, all while maintaining and improving key "
"performance indicators."
msgstr "게시자와 광고주는 핵심 성과 지표를 유지 관리 및 개선하면서 콘텐츠를 표시하는 방법과 사용할 기술 공급자를 결정할 수 있습니다."

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid ""
"Publishers implementing AMP can decide how to present their content, what "
"business model to use, what technology vendors to use, while maintaining and "
"often improving key performance indicators, such as time spent on page, "
"return visits, viewability, CTRs and more."
msgstr ""
"AMP 로 구현하는 게시자는 페이지 소비 시간, 재방문수, 가시성, 클릭수 등 핵심 성과 지표를 유지 및 관리,개선하면서 어떤 기술 업체를"
" 사용할 지, 어떤 비즈니스 모델을 사용할 지, 어떤 콘텐츠를 제시할 지 등을결정할 수 있습니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Publishers:<br>Keep audiences engaged"
msgstr "게시자:<br>잠재고객 참여 유도"

#: /content/learn/about/benefits.yaml /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
#: /content/learn/who/ecommerce.yaml /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "Quickstart"
msgstr "시작하기"

#: /views/partials/grid-card.html:27
msgid "Read the Case Study"
msgstr "사례 연구 읽기"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid "Reduce complexity in your operations"
msgstr "작업의 복잡성 줄이기"

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "Reduce complexity in your operations."
msgstr "작업의 복잡성 줄이기."

#: /content/includes/menu.yaml /content/reference/_blueprint.yaml
#: /content/reference/reference.md
msgid "Reference"
msgstr "참고"

#: /views/amp-ads.html:223
msgid "Regular Ad"
msgstr "일반 광고"

#: /content/support/developer/documentation-bug.md
msgid "Report a documentation bug on GitHub"
msgstr "GitHub에서 문서 버그 제보"

#: /content/support/developer/platform-bug.md
msgid "Report a platform bug on GitHub"
msgstr "GitHub에서 플랫폼 버그 제보"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Resources for ecommerce"
msgstr "전자상거래용 리소스"

#: /content/pages/404.html:174
msgid "Restart game"
msgstr "게임 다시 시작하기"

#: /content/includes/latest.yaml /content/includes/menu.yaml
msgid "Roadmap"
msgstr "로드맵"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Safer ads build trust in your&nbsp;brands"
msgstr "안전한 광고는 브랜드 신뢰도를 높입니다."

#: /content/includes/latest.yaml
msgid "See More"
msgstr "더보기"

#: /content/learn/about/benefits.yaml
msgid "See Success Stories"
msgstr "성공사례 보기"

#: /content/latest/list-blog.html:12
msgid "See all posts"
msgstr "모든 게시글 보기"

#: /views/partials/promo_banner.html:10
msgid "See all videos"
msgstr "모든 동영상 보기"

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "See how other publishers have found success with AMP"
msgstr "AMP 를 이용한 다른 게시자가 성공한 사례를 확인하세요"

#: /views/partials/grid-showcase.html:61
msgid "See it in action"
msgstr "실제 작동 모습 확인하기"

#: /content/learn/about-how.yaml /content/learn/about-how@ar.yaml
#: /content/learn/about-how@es.yaml /content/learn/about-how@fr.yaml
#: /content/learn/about-how@id.yaml /content/learn/about-how@it.yaml
#: /content/learn/about-how@ja.yaml /content/learn/about-how@ko.yaml
#: /content/learn/about-how@pt_BR.yaml /content/learn/about-how@ru.yaml
#: /content/learn/about-how@tr.yaml /content/learn/about-how@zh_CN.yaml
msgid "See what AMP can do for you"
msgstr "AMP 로 무엇을 할 수 있을까요"

#: /content/support/developer.md
msgid "Send Feedback"
msgstr "피드백 전송"

#: /content/includes/lists.yaml
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Shaun Zacharia"
msgstr "Shaun Zacharia"

#: /content/includes/menu.yaml /content/learn/showcases.html
#: /views/showcase-main.html:12
msgid "Showcase"
msgstr "쇼케이스"

#: /views/partials/promo_banner.html:20
msgid "Sign up"
msgstr "가입하기"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Simple to build, easy to scale."
msgstr "간단하게 만들고 쉽게 확장할 수 있습니다."

#: /content/support/developer/slack.md
msgid "Slack Channel"
msgstr "Slack 채널"

#: /content/reference/components/_blueprint.yaml
msgid "Social"
msgstr "소셜"

#: /content/reference/components/social/_blueprint.yaml
msgid "Social - AMP components"
msgstr "소셜 - AMP 컴포넌트"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid "Solve problems on the right layer."
msgstr "올바른 단계에서 문제를 해결하세요."

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"Some things can be made fast and are still a terrible user experience. AMPs "
"should deliver a fantastic user experience and speed is just one part of "
"that. Only compromise when lack of support for something would stop AMP from "
"being widely used and deployed."
msgstr ""
"속도가 개선되어도 사용자 경험은 여전히 좋지 않은 경우도 있습니다. AMP 는 환상적인 사용자 경험을 제공하며 속도는 단지 그 일부일 "
"뿐입니다. 특정 지원의 부족으로 인해 AMP의 광범위한 사용과 배포가 저해될 것으로 우려되는 경우에만 성능을 낮춥니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Space Photos of the Week"
msgstr "금주의 우주 사진"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid ""
"Speeding up ads is the fastest way to boost performance. <a "
"href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/blob/master/ads/google/a4a/docs"
"/a4a-readme.md\">AMPHTML ads</a> load as fast as content, so they are more "
"viewable and more likely to be engaged with. Triplelift saw a 10&#37;+ "
"increase in viewability and engagement with AMPHTML ads. Join the AMP Project"
" to improve performance and grow your revenue."
msgstr ""
"광고 속도를 높이는 것이 실적을 올리는 가장 빠른 방법입니다. <a "
"href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/blob/master/ads/google/a4a/docs"
"/a4a-readme.md\">AMP HTML 광고</a>는 콘텐츠만큼 빠르게 동작하므로 조회가능성과 "
"참여율이 높아집니다. Triplelift는 AMP HTML 광고를 통해 조회가능성과 참여율을 "
"10% 이상 올렸습니다. AMP 프로젝트에 참여하여 실적을 개선하고 "
"수익을 늘려 보세요."

#: /content/support/developer/stack-overflow.md
msgid "Stack Overflow Community"
msgstr "Stack Overflow 커뮤니티"

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Start Building"
msgstr "구현 시작하기"

#: /content/learn/case-studies.html
#: /content/learn/case-studies/category/advertisers.md
#: /content/learn/case-studies/category/ecommerce.md
#: /content/learn/case-studies/category/publishers.md
#: /content/learn/case-studies@es.html /content/learn/showcases.html
msgid "Start building now"
msgstr "바로 구현 시작하기"

#: /content/includes/events.yaml
msgid "Stay Tuned!"
msgstr "많이 기대해 주세요."

#: /content/learn/who/publishers.yaml
msgid "Strengthen your business while maintaining control"
msgstr "스스로의 통제 하에 비즈니스 강화하기"

#: /content/docs/design/responsive_amp/_blueprint.yaml
msgid "Style & Layout"
msgstr "스타일 및 레이아웃"

#: /content/includes/home.yaml
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: /content/learn/case-studies.html
#: /content/learn/case-studies/category/advertisers.md
#: /content/learn/case-studies/category/ecommerce.md
#: /content/learn/case-studies/category/publishers.md
#: /content/learn/case-studies@es.html
msgid "Success stories of the domains publishing AMP pages"
msgstr "AMP 페이지를 게시한 도메인의 성공 사례"

#: /content/includes/menu.yaml /content/support/_blueprint.yaml
#: /content/support/support.md
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: /content/support/faqs/supported-browsers.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@es.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@id.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-browsers@zh_CN.md
msgid "Supported Browsers"
msgstr "지원하는 브라우저"

#: /content/support/faqs/supported-platforms.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@es.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@id.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@zh_CN.md
msgid "Supported Platforms, Vendors and Partners"
msgstr "지원하는 플랫폼, 벤더 및 파트너"

#: /content/docs/integration/supported_integrations.md
msgid "Supported partners & integrations"
msgstr "지원되는 파트너 및 통합"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Supports rich visuals with native video and image performance"
msgstr "빠른 동영상, 이미지 처리를 기본으로 제공하면서 풍부한 시각효과를 지원"

#: /content/includes/who.yaml
msgid "Technology Companies using AMP"
msgstr "AMP 를 사용하는 기술 기업"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Technology Platforms:<br>Boost your business"
msgstr "기술 플랫폼:<br>비즈니스 수익 증진"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Templates"
msgstr "템플릿"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "The 25 most intriguing people of 2017"
msgstr "2017년 가장 흥미로운 인물 25인"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid ""
"The AMP Project is an open source initiative to protect the future of the web"
" helping everyone deliver a better, faster user experience. Build a "
"sustainable future for your business on an open, faster web by joining the "
"AMP Project."
msgstr ""
"AMP 프로젝트는 웹의 미래를 지키는 오픈 소스 이니셔티브로써 모든 사람에게 더 빠르고 더 나은 사용자 경험을 제공할 수 있도록 "
"도와줍니다. AMP 프로젝트에 참여하여 개방적이고 빠른 웹에서비즈니스의 지속 가능한 미래를 구축하세요."

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"The AMP Project is an open-source initiative aiming to make the web better "
"for all. The project enables the creation of websites and ads that are "
"consistently fast, beautiful and high-performing across devices and "
"distribution platforms."
msgstr ""
"AMP 프로젝트는 모든 사람들이 웹을 더 잘 이용할 수 있도록 하는 오픈소스 프로젝트입니다. 이 프로젝트를 통해 디바이스 및 배포 플랫폼 "
"전반에 걸쳐 일관되게 빠르고 아름답고 우수한 웹 사이트 및 광고를 만들 수 있습니다"

#: /content/support/faqs/supported-platforms.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@es.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@id.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ja.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@ko.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@pt_BR.md
#: /content/support/faqs/supported-platforms@zh_CN.md
msgid ""
"The Accelerated Mobile Pages (AMP) Project is an open source initiative that "
"makes it easy for publishers to create mobile-friendly content once and have "
"it load instantly everywhere. – Accelerated Mobile Pages Project"
msgstr ""
"AMP(Accelerated Mobile Pages) 프로젝트는 게시자가 손쉽게 모바일 친화적 콘텐츠를 만들고 어디서나 즉시 로드할 수 "
"있게 하는 오픈 소스 프로젝트입니다. – Accelerated Mobile Pages 프로젝트"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "The Art of an Organized Refrigerator"
msgstr "냉장고 정리 기술"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "The Evolution of Trump's Wall"
msgstr "트럼프 장벽의 진화"

#: /content/includes/home.yaml /content/includes/menu.yaml
#: /content/latest/_blueprint.yaml /content/latest/latest.html
#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "The Latest"
msgstr "최신 정보"

#: /content/includes/latest.yaml /content/latest/latest.html
msgid "The Latest News"
msgstr "최신 뉴스"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "The Missions Still Exploring Our Solar System"
msgstr "태양계 탐사 임무는 계속된다"

#: /content/learn/who/ad-tech-platforms.yaml
msgid ""
"The average mobile site takes 19 seconds to load over a 3G connection. "
"Coupled with the fact that conversions fall by 12&#37; for every additional "
"second a webpage takes to load, you can safely assume two things: speed "
"equals performance, and most advertiser campaigns have room to improve. "
"That’s where you come in. As an SSP, DSP, analytics provider, or anything in "
"between, embracing speed means improving campaign performance, delivering "
"quality user experiences, and establishing yourself as the adtech platform "
"for the fast web. Join the hundreds of technology platforms currently "
"supporting the open source AMP ecosystem."
msgstr ""
"모바일 사이트는 3G 사이트를 통해 로딩하는 데 평균 19초가 걸립니다. 웹페이지가 로딩될 때마다 초당 12&#37의 전환이 발생한다는 "
"사실과 함께, 두가지를 예측할 수 있습니다: 속도는 성능과 같으며, 대부분의 광고주 캠페인은 개선의 여지가 있다. SSP, DSP, "
"애널리틱스 공급자 또는 그 사이의 모든 것에서 속도를 개선하는 것은 캠페인 실적을 향상시키고, 우수한 사용자 경험을 제공하며, 빠른 웹을 "
"위한 광고 기술 플랫폼으로 자리 매김한다는 것을 의미합니다. 현재 오픈 소스 AMP 생태계를 지원하는 수백 가지 기술 플랫폼에 "
"동참하십시오."

#: /content/includes/latest.yaml
msgid ""
"The open-source AMP Project helps you create mobile optimized content that "
"loads in an instant."
msgstr "오픈 소스 AMP 프로젝트를 활용하면 즉시 로드되는 모바일에 최적화된 콘텐츠를 만들 수 있습니다."

#: /content/pages/404.html:15
msgid ""
"The page you've requested can't be found. Why don't you browse around, or "
"while you're here, play a game of tic-tac-toe made with AMP?"
msgstr ""
"요청하신 페이지를 찾을 수 없습니다. 직접 페이지를 찾아보거나 "
"오신 김에 AMP로 만든 틱택토 게임을 해 보는 건 어떠세요?"

#: /content/includes/events.yaml
msgid ""
"There are no upcomming events at this time. We host events throughout the "
"year including our annual AMP Conference. Follow us on <a href=\"\" "
"target=\"_blank\">Facebook</a> or <a href=\"https://twitter.com/amphtml\" "
"target=\"_blank\">Twitter</a> for the latest news and event listings."
msgstr ""
"현재 예정된 이벤트가 없습니다. Google은 연례 AMP 컨퍼런스를 포함하여 연중 내내 이벤트를 개최합니다. <a href=\"\" "
"target=\"_blank\">Facebook</a> 또는 <a href=\"https://twitter.com/amphtml\" "
"target=\"_blank\">Twitter</a>에서 팔로우하여 최신 뉴스와 이벤트 목록을 확인하세요."

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@es.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@ko.yaml
msgid ""
"These design principles are meant to guide the ongoing design and development"
" of AMP. They should help us make internally consistent decisions."
msgstr "이 디자인 원칙은 진행 중인 AMP 디자인 및 개발을 안내하기 위한 것입니다. 이는 내부적으로 일관성 있는 결정을 내리는 데 도움이 됩니다."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"They load way faster. Users pick up on every small delay, and when the ads "
"load fast, this has a very positive impact on their perception and advertiser"
" performance."
msgstr ""
"AMP 광고는 훨씬 빨리 로드됩니다. 사용자는 광고 로드 속도가 조금만 늦어도 금방 알아채기 때문에 로드 속도가 빠르다는 장점은 소비자의 "
"인식 및 광고주 실적에 매우 긍정적인 영향을 미칩니다."

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Tools"
msgstr "도구들"

#: /content/docs/troubleshooting.md /content/docs/troubleshooting/_blueprint.yaml
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@es.yaml
#: /content/learn/about/amp-design-principles@ko.yaml
#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid "Tutorials"
msgstr "튜토리얼"

#: /content/pages/404.html:11
msgid "Uh oh! That's an error."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: /content/includes/events.yaml
msgid "Upcoming Events"
msgstr "다가오는 이벤트"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Use your existing resources"
msgstr "기존 리소스 사용"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid "User Experience > Developer Experience > Ease of Implementation."
msgstr "사용자 환경 &gt; 개발자 환경 &gt; 편리한 구현"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Vice President of Digital Revenue Strategy and Operations, Time Inc."
msgstr "Time Inc. 디지털 수익 전략 및 운영 부문 부사장"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Videos"
msgstr "비디오"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Vox"
msgstr "Vox"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Washington Post"
msgstr "Washington Post"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"We can’t make the web better if we don’t fix ads. Today’s ads fail to meet "
"their goals because they are slow, unpredictable and disruptive. AMPHTML aims"
" to make advertising on the web better with faster, lighter, and safer ad "
"experiences, starting with ads and extending to landing pages."
msgstr ""
"광고를 개선하지 않고는 더 나은 웹을 만들 수 없습니다. 지금의 광고는 느리고 "
"예측할 수 없으며 사용자 환경을 방해하기 때문에 목표를 달성하지 못합니다. AMP HTML은 "
"더 빠르고 가볍고 안전한 광고 경험을 바탕으로 웹에서의 광고를 개선하며 "
"광고에서 방문 페이지로 사용자를 연결해 줍니다."

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"We won’t give any special treatment to specific sites, domains or origins "
"except where needed for security or performance reasons."
msgstr "보안 또는 성능상의 이유로 필요한 경우를 제외하고 특정 사이트, 도메인 또는 출처를 특별 취급하지 않습니다."

#: /content/learn/about/benefits.yaml /content/learn/who/publishers.yaml
msgid ""
"Web page speed improves the user experience and <a "
"href=\"https://www.doubleclickbygoogle.com/articles/mobile-speed-"
"matters/\">core business metrics</a>. AMP pages load near instantly enabling "
"you to offer a consistently fast experience across all devices and platforms "
"that link to AMP Pages including Google, Bing, LinkedIn and more. These "
"performance gains often translate in improvements in the numbers that matter,"
" such as time spent on page, return visits and CTRs."
msgstr ""
"웹 페이지의 속도는 사용자 경험 및 <a href=\"https://www.doubleclickbygoogle.com/articles"
"/mobile-speed-matters/\">핵심 비즈니스 지표</a>를 향상시킵니다.AMP 페이지는 즉시 로딩되어 Google, "
"Bing, LinkedIn 등을 포함한 AMP 페이지에 링크하는모든 기기 및 플랫폼에서 일관되게 빠른 경험을 제공할 수 있습니다.이러한 "
"성능 향상은 페이지 소비 시간, 재방문 및 클릭를 같은 중요한 수치의 개선을 의미합니다."

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"Web pages and ads published in the AMP open-source format load near "
"instantly, giving users a smooth, more engaging experience on mobile and "
"desktop."
msgstr "AMP 오픈 소스 형식으로 게시된 웹 페이지 및 광고는 사용자가 모바일 및 데스크톱에서원활하고 매력적인 경험을 할 수 있도록 즉시 로드합니다"

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"We’ve chosen to build AMP as a library in the spirit of the [extensible web "
"manifesto](https://github.com/extensibleweb/manifesto/blob/master/README.md) "
"to be able to fix the web of today, not the web of tomorrow.\n"
"AMP should be fast in today's browsers. When certain optimizations aren't "
"possible with today's platform, AMP developers should participate in "
"standards development to get these added to the web platform."
msgstr ""
"우리는 [확장 가능한 웹 선언](https://github.com/extensibleweb/manifesto/blob/master/README.md)의 "
"정신으로 AMP를 개발했습니다. AMP라는 라이브러리는 웹이 저절로 좋아지기를 기다리기보다 현재의 "
"웹을 직접 개선한다는 정신의 결과물입니다. AMP는 현재의 브라우저에서도 빠르게 동작해야 합니다. "
"어떤 성능 개선 요구가 플랫폼의 제약 때문에 구현이 어렵다면 AMP 개발자들이 표준화 작업에 직접 "
"참여하여 웹 플랫폼 자체를 개선해야 합니다."

#: /content/includes/home.yaml
msgid "What AMP Provides"
msgstr "AMP 가 제공하는 것"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "What are AMPHTML ads?"
msgstr "AMPHTML 광고란?"

#: /content/learn/overview.yaml /content/learn/overview@ar.yaml
#: /content/learn/overview@es.yaml /content/learn/overview@fr.yaml
#: /content/learn/overview@id.yaml /content/learn/overview@it.yaml
#: /content/learn/overview@ja.yaml /content/learn/overview@ko.yaml
#: /content/learn/overview@pt_BR.yaml /content/learn/overview@ru.yaml
#: /content/learn/overview@tr.yaml /content/learn/overview@zh_CN.yaml
msgid "What is AMP"
msgstr "AMP 란"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "What is AMP?"
msgstr "AMP 란?"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "What's New"
msgstr "새로 추가된 것"

#: /content/includes/latest.yaml
msgid "What's hot?"
msgstr "인기 소식"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "What's the difference between an AMPHTML ad and a regular ad? <i>Seconds</i>."
msgstr "AMP HTML 광고와 일반 광고의 차이는 무엇일까요? 바로 <i>속도</i>입니다."

#: /content/learn/about/amp-design-principles.yaml
msgid ""
"When in doubt, do what’s best for the end user experience, even if it means "
"that it’s harder for the page creator to build or for the library developer "
"to implement."
msgstr ""
"확신이 없을 때에는 페이지 개발자가 제작하기 어렵거나 라이브러리 개발자가 구현하기 어렵더라도 최종 사용자 경험에 가장 도움이 되는 방향을 "
"선택하세요."

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid ""
"Whether you’re an advertiser, ad tech platform or publisher, deliver better "
"ads by joining the AMP Project today."
msgstr ""
"광고주, 광고 기술 플랫폼, 게시자 모두 지금 바로 AMP 프로젝트에 "
"참여하여 더 나은 광고를 게재하세요."

#: /content/learn/who/_blueprint.yaml
msgid "Who Uses AMP"
msgstr "AMP 사용자"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Who are AMPHTML ads for?"
msgstr "AMPHTML 광고는 누구에게 적합한가요?"

#: /content/includes/menu.yaml
msgid "Who is AMP for?"
msgstr "AMP 는 어떤 이들을 위해 존재할까요?"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Why AMP stories?"
msgstr "왜 AMP 스토리인가?"

#: /content/learn/who/amp-ads.yaml
msgid "Why AMPHTML ads?"
msgstr "AMPHTML 광고를 선택해야 하는 이유"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Wired"
msgstr "Wired"

#: /content/learn/who/ecommerce.yaml
msgid ""
"With instant page load, your customers can find the products they want "
"quickly and easily. Platforms such as Google, Pinterest, Bing, and Twitter "
"all link to AMP pages, creating a supercharged discovery experience for your "
"users. This improved user experience often translates into better engagement "
"and conversions."
msgstr ""
"즉시 로드되는 페이지를 통해 고객은 원하는 제품을 쉽고 빠르게 찾을 수 "
"있습니다. Google, Pinterest, Bing, Twitter 등의 플랫폼은 모두 AMP 페이지로 "
"연결되며 사용자를 위한 더욱 효과적인 탐색 환경을 조성합니다. 향상된 "
"사용자 환경은 참여율과 전환율을 높일 수 있습니다."

#: /content/includes/stories.yaml
msgid "Works across mobile and desktop devices on the open web"
msgstr "열린 웹 생태계의 모바일 및 데스크탑 장비에서 모두 동작"

#: /views/amp-ads.html:195
msgid "Your browser doesn’t support HTML5 video"
msgstr "HTML5 동영상을 지원하지 않는 브라우저입니다."

#: /content/pages/home.html:65
msgid "or"
msgstr "또는"

#: /content/includes/stories.yaml
msgid ""
"“AMP stories have incredible potential to enhance how we create mobile "
"content. Our team can easily create beautiful, media-rich stories that our "
"users will now be able to access quickly across the web. We continue to be "
"focused on creating the best content for every platform and the creative "
"possibilities on AMP stories are endless”"
msgstr ""
"“AMP 스토리는 모바일 컨텐츠를 제작하는 방식을 극적으로 향상시키면서 엉청난 가능성을 보여주었습니다. "
"저희 팀은 미려하고 미디어로 가득한 이야기를 쉽게 만들 수 있게 되었습니다. 독자들은 웹에서 저희가 만든 이야기를 빠르게 접할 수 있습니다. "
"저희는 무궁무진한 AMP 스토리의 가능성을 바탕으로 플랫폼에 구애받지 않고 최고의 컨텐츠를 지속적으로 만들어나갈 것입니다.”"

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"“AMP was the perfect addition to our business, giving us a new level of "
"impact for our e-commerce clients.”"
msgstr ""
"\"AMP 를 추가한 것은 우리 비즈니스에 완벽한 선택이었습니다. 덕분에 전자상거래 고객에게 새로운 수준의 영향력을 발휘할 수 있게 "
"되었습니다.\""

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"“Across Teads’ publisher portfolio, video ads perform significantly better on"
" AMP pages than on the traditional mobile web.”"
msgstr "\"Teads의 게시자 포트폴리오에서, 동영상 광고는 기존 모바일 웹보다 AMP 페이지에서 훨씬 더 좋은 실적을 냅니다.\""

#: /content/includes/stories.yaml
msgid ""
"“As a source for breaking news and information, this format allows us to "
"showcase our quality journalism when there are multiple elements we want to "
"bring together. Combining reporting, photography, videos and motion graphics,"
" this gives readers a more visual entry point when they are searching for our"
" coverage.”"
msgstr ""
"“저희는 속보와 정보를 제공합니다. 이 포맷은 저희가 다양한 재료를 엮어서 양질의 저널리즘을 선보일 수 있도록 해주었습니다."
"리포트, 보도사진, 동영상 및 모션그래픽을 버무려서 저희의 보도 자료를 쉽게 찾을 수 있도록 독자들의 눈길을 끄는 관문이 되어 주었습니다.”"

#: /content/includes/home.yaml
msgid ""
"“If our site takes a long time to load, it doesn’t matter how great our "
"journalism is, some people will leave the page before they see what’s there.”"
msgstr ""
"\"사이트가 로드하는 데 시간이 너무 오래 걸리면, 일부 사용자는 기사의 내용이 얼마나 뛰어나든지 간에 내용을 확인하기도 전에 페이지를 "
"떠나버립니다.\""

